裝修真漢子 發聲不離父子兵

裝修真漢子 發聲不離父子兵

球叔與兒子表示會在遊行中派水，店舖亦會供人休息。周子惇攝

【本報訊】因在富寧花園商場店面張貼反送中及抗議警黑勾結標語，遭警方以懷疑藏有攻擊性武器為由搜店的裝修公司東主球叔，今日會與15歲兒子在巴士站派水，並會將店舖化身為臨時休息站，希望為社會公義發聲。

相關新聞：旺角反警暴 12萬人遊行

店舖化身休息站

現年60歲的球叔，在富寧花園商場開舖八年，主要承接家居及公司的設計及裝修工程，但搵食之餘亦不忘參與社會運動，他指自從30年前發生六四事件後，每年必到維園參加集會，後來的佔中及反送中運動，人群中亦必有他們一家三口的身影。今年6月3日起，球叔在店舖櫥窗貼出牢記六四字條，又在6.12事件後在店門口掛出公告「拒接警察生意」以示抗議，惹來建制派支持者非議，甚至被不明人士撕紙，要加裝閉路電視監察。

上月中開始，一連10日球叔在店門口擺放杯麵、雞蛋、生果及電話卡等，供有需要的年輕人取用，結果招致他人惡意攻擊，並惹來重案組人員上門搜查。

球叔指：「我咁做係因為好多青少年冇經濟能力，如果佢哋同家人意見不合，政見唔一樣，佢哋嘅經濟來源會冇咗，可能面對連電話都冇得打，夜麻麻返嚟又冇嘢食，我放喺門口，有需要可以自己攞去。」

連串事件令該店屢遭人造謠抹黑，球叔坦承生意僅夠交租，但他無悔作出如此決定。今日將軍澳反送中遊行，他亦會繼續「瞓身」支持，已買數百支水，準備在富寧花園商場門口的巴士站派發，舖頭則改做臨時休息站，「任何一個人可以嚟叉電、飲水、唞凉，如有需要，全日都歡迎佢哋過嚟」。

■記者林熊、周子惇

上一則
上一則
「我哋唔要等死」 將軍出馬

下一則
下一則
小店：影響生意嘅係政府

旺角反警暴 12萬人遊行
九龍區開戰 紅隧兩癱瘓
8.3集會衝突時序
國旗被丟落海 梁振英懸賞百萬捉人
「我哋唔要等死」 將軍出馬
小店：影響生意嘅係政府
警署外焊欄杆封地磚戒備
24界別聯署罷工 「團結是最大武器」
保險業為陳健波「重奪收成期」
藝文界響應：不做經濟動物
補習界也出來：拒坐以待「幣」
馬會高層「開綠燈」 員工毋須遞假紙
良心商戶：累極都不能放棄
張超雄冀罷工對政府當頭棒喝
蔡堅罷診半日 醫護眾籌登報
西區集會 警避談出水炮車
白衫男襲港大生 恐嚇「斬你全家」
400化驗師聯署轟警黑勾結
林建誠剪回鄉證 「不再認是中國人」
何君堯現身撐警集會 被嗌「做特首」
警闖雅景臺 開門保安停職
無預警下向途人五射胡椒彈
涉藏炸藥青年不准保釋
美議員促白宮停供港裝備
蔡英文反駁董建華：前特首應知港人訴求
范太指有外國勢力：想香港亂逼出解放軍
黃大仙黑夜 踢拖街坊喝退防暴警紀律部隊宿舍群毆 催淚彈驅散